[學術討論]點解咁多人會將今次同08年比較

08年次按危機係成個美國樓市冧左
事前冇人預計樓市會冧
好多bond跌到變廢紙
先咁大影響力 跌極都有

今次疫情又唔係對金融產業有直接影響
最受影響都係堆零售 物流
佢地開唔到工但個結構仲係到
隻病受控已經可以復工
好似當年sars咁過幾個月升返哂仲有突

你又知受到控而家全球都爆緊喎
而且冇工開供應又斷需求又斷，咁樣經濟都唔差就奇喇

對美國動員力有信心
中國又claim自己已經受控
係歐洲麻煩d

null

兩個月後乜事都無
支持宜家分階段入市

留名待bin

唔好意思，我係拎大蕭條黎比較

家陣係瘟疫呀

Global credit risk已經黎緊

我好肯定講瘟疫一定嚴重過08年

On9樓主無藥醫
08年個陣質易戰都未玩到咁開
石油供應又無依家咁唔穩定 美俄沙三大產國係度玩石油戰
伊朗局勢又未有依家咁緊張
唔好下下focus係疫症度
股市係全球連鎖牽連既
就咁一個疫症緊係玩你唔死 但咁多樣野夾埋
一個蓋三個煲 你蓋得邊個？

中國已經回復正常，韓國都見頂回落，只要跟返措施，好快正常，肯定唔會係瘟疫，你估仲係西班牙流感咩公眾衛生意識比以前進步左好多

成班傻尻focus響疫症度
我想講可以搞死個市既一定唔係疫症
唔好咁短見

依隻死亡率其實好低
Nba奶野個班 轉過頭就好返曬
死左個D好多時其實係因為佢地免疫力有事 有大病

俄佬同沙地一日唔傾好...新興市場都唔會番到身
而家基本上估緊邊個國家會先爆
Either way 美國都唔會獨善其身

巴打覺唔覺全世界都睇到極淡咁..
但歷史上響3個月內標普drawdown -20% 個熊市通常極短
唔敢講見左底。但點都要開始月供先

中國啱啱先比人踢爆又爆一穫

其實油價跌 點解會引發經濟危機？ 油平對消費類有利
當然炒燶曬野果d無計啦
油平對IT巨頭，超級市場 電訊等等 衣食住行類行業有咩影響？
油平點解唔係對產油國/油股不利？
姐係apple同Samsung鬥平 ， 電力公司 水公司 夠平 傷都係佢地多d 點解會係金融風暴？

明明係因為疫情搞到百業蕭條，人心惶惶先係主因

俄羅斯有中國傻仔鎖定左高價買油，沙地成本太低，只係賺少左，最慘係美國，諗住自己用頁岩油再賣石油賺錢，結果一跌落嚟頁岩油要蝕，石油又賺唔到

你啱，低油價對亞洲地區同石油進口國係好有利

正常情況下油價跌係有利經濟發展
不過疫情仲未完工廠唔生產咁跌既影響少左
到疫情完左工廠生產成本隨油價下降就

而家似大蕭條同一戰前夕

樓主講你知。我相信有8成人都會覺得疫情完左之後會反彈。其實而家先係最危險。

原因:
1。未出貨就等疫情完左反彈先出貨
2。未有貨會以為而家見底入貨

結論係大戶一再挾底你班老散就仆街

石油既複雜程度 表面上同日常生活直接掛勾
但背後牽連既利益太多
上至大國既談判籌碼（OPEC 控制產量而操控油價 影響出口貿易等數字）
下至大企業既成本控制（好多用到油既公司eg 航空股都會用到油期貨對沖，所以成本唔會立即反映係零售上）
理論上油價下跌係好 但你見全球減息第一波市場都無動於衷 就推論到市場係bet against other factors / demand-side plunge 比預期更犀利
但反而我摸唔透，銀行股對油既exposure 真係咁大？佢地唔會hedge? 定有其他因素令金融股大跌

問題係石油啊, 疫情反而係小問題
咁既油價, 普通油公司還唔到債, 美國頁岩油更加大件事。
油企玩完,銀行都走唔甩